推翻前任及獨立意見 鄭若驊提控

節錄

推翻前任及獨立意見 鄭若驊提控

■鄭若驊（左圖）接替袁國強（右圖）出任律政司長後，即指本案有勝算「拍板」檢控。

【本報訊】2017年案發到今年2月正式檢控，《東方日報》記者指控黎智英恐嚇案橫跨兩任律政司司長。據知袁國強在任時，律政司檢控人員及外間資深大律師法律意見均不建議起訴，認為沒有合理定罪可能。惟到鄭若驊接任，去年9月一意孤行推翻前任決定，親頒「御旨」，指案件有勝算「拍板」檢控。資深大律師梁家傑認為鄭若驊明顯是針對黎智英作政治檢控，無視兩個專業刑事法律意見，做法「傲慢又無知」

律政司回覆本報最新查詢，只稱會研究法官判決理據和主控官報告，然後決定是否需要跟進，並無回應鄭若驊和刑事檢控專員梁卓然曾否對案件提供法律意見。

資深大狀：針對黎政治檢控

案發於2017年6月4日，據本報得悉律政司當年7月已完成初步法律意見，一名高級檢控官認為刑事恐嚇罪和「在遊樂場地使用淫褻性語言」罪均無合理定罪機會。律政司司長要求進一步法律意見，其後警方曾提交補充證據。律政司同年向私人執業資深大律師徵詢獨立意見，答案同樣是不建議檢控。

據知，獨立法。。。。

資深大律師梁家傑認為事件正好反映該案是針對黎智英個人的政治檢控，鄭無視律政司內外清晰法律意見，「完全係不稱職嘅律政司司長」；又批評鄭不是刑事出身，但仍推翻刑事法律意見，「傲慢又無知」。

本報今年3月報道事件，當時有前律政司人員指出，司長親自給予法律意見做法罕見，尤其案件屬刑事法範疇，並非鄭擅長領域。有現職檢控官指，有些控罪須獲司長同意才可落案，但「普通」如刑事恐嚇案，司長照道理不會過問，但司長是架構最高層，「佢壓到落嚟話要改，就要改。」

推翻前任及獨立意見 因透過黑箱進行港區國安法暴力侵犯香港人權自由及直接違反中英聯合聲明等國際法，而與種族屠殺犯、恐怖份子、軍閥、毒梟並列一同被美國制裁的律政司司長鄭若驊提控

人地有個朵架

郭榮鏗：鄭月娥可笑 司法界一直相信三權分立

自從係英國被捉返黎 呢隻大波怪已經唔可以正常做人

英國前都係利益集團一份子
之後捉去北京後已經再無反抗力
直接做黨條奴隸 執行黨命

做法樣衰過中國

呢個大波華亂鳩咁嚟，法律知識又貧乏，又唔夠專業，全部都係政治任務，都係遲早同柒婆一齊落地獄㗎啦⋯⋯